（江郎才盡）事前冇聯絡作家 《RM》新一集遊戲主題認抄網漫

韓國SBS電視台的綜藝節目《Running Man》（RM）昨午播出的新一集被指與網絡漫畫《Mini Game》的情節相似，有抄襲之嫌。

昨日一集講到成員各自進入貨櫃內生存9小時之後，每人分得N分之一的獎金，裏面的物價和現實中不一樣，門會在每小時打開30分鐘，而每人的支出是不會對其他人公開，而他們在發現間諜並作出檢舉的話，可以個別得到獎金，而最後嘉賓李絮與劉在石成功檢舉間諜李光洙而結束遊戲。

節目播出後，有網民指遊戲似足網漫《Mini Game》，該漫畫是講述遊戲參加者在100日間於錄影室內生活，要用盡辦法獲得最多的獎金，而所有生活用品都需要用獎金去買，物價是現實世界的一千倍，所以不少網民及觀眾都指《RM》的遊戲疑抄襲《Mini Game》。

該網絡漫畫的作家裴真秀（音譯）指《RM》遊戲的設定和發展都和漫畫十分相似，令他十分驚訝，又指事前並沒有收到SBS電視台的聯繫，自己花了很多心機才想到這樣的故事，卻被綜藝節目盜用主意，令他覺得很傷心，而漫畫公司表示將考慮採取法律行動追究。

而SBS方面就承認是有參考裴真秀的漫畫《Mini Game》，並將其改編成節目的遊戲：「我們製作組裏有裴真秀的粉絲，便決定將《Mini Game》和《Running Man》的元素集合在一起，很抱歉未有事前聯絡漫畫公司和裴真秀作家。」

昨日一集的遊戲講述成員要進入貨櫃內生存9小時，要用裏面的獎金來購買物品。

有觀眾發現遊戲設定和規則似足漫畫《Mini Game》。

《Running Man》 涉抄襲日綜《V.S嵐》

Running Man新遊戲（上）被抄襲日本節目「V.S嵐」的經典遊戲。

南韓綜藝節目《Running Man》，因精心設計多變的遊戲和參與成員的認真投入，刺激又豐富的內容，使得節目在亞洲的人氣居高不下，但近日《RM》涉嫌抄襲日本的綜藝節目《V.S嵐》，韓媒報導，有網友將最新一集的《RM》和《V.S嵐》比對，發現節目中新推出的大型滾彈珠遊戲，和《V.S嵐》中的經典遊戲「滾動海盜」十分相似，都是2人1組合力將彈珠避開漏洞，並接力給下一組人，直到彈珠滾入得分槽中。

Running Man新遊戲（上）被指抄襲日本節目「V.S嵐」。（翻攝自韓網KMIB）

另外，《RM》的另一個紙牌洞穴中伸出毛巾的遊戲橋段，也被指和《V.S嵐》中的「吐舌頭肌肉君」遊戲一模一樣，因此讓《RM》蒙上一層抄襲陰影，目前製作單位也尚未對抄襲爭議給予回應，不少韓網友覺得抄襲相當明顯，認為這次事件恐怕影響海外粉絲對南韓節目的印象，但也有粉絲緩頰「是節目組問題，希望不要影響7位成員」。

唔係Money game咩？
點解係mini game?